{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]Groupama Asset Management Sgr vient d’ouvrir un bureau à Milan, via Copernico 38, et de recruter Eugenio Vecellio comme chargé de relations avec la clientèle, rapporte Bluerating.[S2]Ce dernier vient de Global Selection Sgr du groupe suisse Banca del Ceresio.[S3]Chez Groupama AM, il s’occupera principalement de clients wholesale et institutionnels en Italie du Nord, sous la direction de Fabrizio Salvi, responsable du développement commercial et du service clients de Groupama AM Sgr.[S4]« Depuis le lancement de Groupama AM Sgr à Rome en 2007, nous avons atteint aujourd’hui les 8,5 milliards d’euros sous gestion (…).[S5]L’ouverture de notre siège de Milan représente une étape supplémentaire dans notre parcours de développement et de croissance en Italie », a commenté Alberico Potenza, directeur général de Groupama AM Sgr.",
      "question": "Quel est le nouveau bureau ouvert par Groupama AM et qui est chargé de relations avec la clientèle en Italie du Nord ?",
      "answer": "Groupama AM a ouvert un bureau à Milan, et Eugenio Vecellio est chargé de relations avec la clientèle en Italie du Nord."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Cazenove Capital a recruté Matthew Taylor en qualité de « senior portfolio director » au sein de son équipe dédiée à la gestion de fortune au Royaume-Uni, rapporte fundstrategy.[S2]Il s’agit d’un retour aux sources pour l’intéressé qui avait travaillé chez Cazenove Capital pendant 13 ans avant de rejoindre Stonehage Fleming où il a officié pendant 11 ans en qualité d’associé.[S3]Dans le cadre de ses nouvelles fonctions, Matthew Taylor se concentrera sur le segment des particuliers très fortunés (« ultra-high net worth »).",
      "question": "Qui a été recruté par Cazenove Capital en tant que gérant de portefeuille senior ?",
      "answer": "Matthew Taylor a été recruté par Cazenove Capital en tant que « senior portfolio director ». "
    },
    {
      "chunk": "[S1]La compagnie d’assurances suisse Vaudoise Assurances Holding SA a finalisé, avec effet au 1er juillet 2017, l’acquisition de l’intégralité du capital-actions des sociétés Berninvest AG et Dr.[S2]Meyer Asset Management AG annoncée le 27 mars dernier.[S3]La société Dr.[S4]Meyer Asset Management AG change de raison sociale et devient Vaudoise Investment Solutions SA.[S5]Nunzio Lo Chiatto, actuel CEO des sociétés acquises, est reconduit dans cette fonction.[S6]Tous les emplois sont conservés et demeurent à Berne.Berninvest AG et Vaudoise Investment Solutions SA sont désormais détenues par Vaudoise Asset Management SA, société holding nouvellement créée au sein du Groupe Vaudoise et elle-même détenue à 100% par Vaudoise Assurances Holding SA.",
      "question": "Quelle est la raison sociale de la société Dr. Meyer Asset Management AG après son acquisition par Vaudoise Assurances ?",
      "answer": "La raison sociale de la société Dr. Meyer Asset Management AG est devenue Vaudoise Investment Solutions SA."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La société d’investissement Ardian a annoncé, ce 3 juillet, l’acquisition auprès de Total et BP d’une participation de 44% au capital de la Société du Pipeline Méditerranée Rhône (SPMR), un réseau de pipelines de produits pétroliers raffinés.[S2]A l’issue de cette opération, Ardian devient le principal actionnaire de SPMR aux côtés de Trapil, Esso, Eni, PetroFrance et Thevenin & Ducrot.[S3]Cette acquisition vient également étoffer le portefeuille énergétique d’Ardian Infrastructure, qui comprend déjà des investissements dans Géosel et CLH, deux des plus importants opérateurs de pipelines et de stockage d’hydrocarbure en Europe.SPMR possède et gère un réseau de pipelines qui relie les installations pétrolières de Fos-Lavera dans le sud-est de la France, à la région lyonnaise, au nord des Alpes françaises, à la Suisse et aux principaux dépôts pétroliers de la Côte d’Azur.[S4]Le réseau s’étend sur 760 kilomètres et transporte environ 9,5 millions de mètres cubes de produit par an.",
      "question": "Quelle société a acquis une participation de 44% au capital de la Société du Pipeline Méditerranée Rhône (SPMR) ?",
      "answer": "La société d’investissement Ardian a acquis une participation de 44% au capital de la Société du Pipeline Méditerranée Rhône (SPMR)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le gérant de fonds systématique Winton, basé au Royaume-Uni, a annoncé le lancement, ce 3 juillet, du Winton Diversified Fund (UCITS).[S2]Le fonds, qui s’adresse en priorité aux investisseurs institutionnels européens, sera conforme à la directive UCITS et régulé par la Banque centrale d’Irlande.Le Winton Diversified Fund (UCITS) est la première version UCITS pour Winton de son programme d’investissement diversifié historique.[S3]Selon un communiqué, depuis son lancement en octobre 1997, ce programme a généré un rendement annuel de 12,5%, au 1er juin 2017.[S4]Le nouveau fonds offrira une liquidité hebdomadaire.[S5]et sera libellé en livres sterling, en euros, en dollars américains et en francs suisses.[S6]Une demande de passeport sera faite au Royaume‐Uni, en Allemagne, en France, en Suisse, en Italie, aux Pays-Bas, au Luxembourg, en Espagne, au Danemark, en Finlande, en Suède et en Norvège.Winton emploie plus de 450 collaborateurs au sein de neuf bureaux à travers le monde, et gère environ 30 milliards de dollars d’actifs pour le compte de fonds de pension, fonds souverains, banques et plateformes de fonds.",
      "question": "Quel est le nom du nouveau fonds lancé par Winton et quel est son objectif principal ?",
      "answer": "Le nouveau fonds lancé par Winton s'appelle le Winton Diversified Fund (UCITS). Son objectif principal est de proposer une stratégie multi-assets à rendement absolu aux investisseurs institutionnels européens."
    },
    {
      "chunk": "[S1]A contre-courant de la tendance qui pousse de nombreuses sociétés à quitter Londres en raison du Brexit, le hedge fund suisse Amplitude Capital a décidé de rouvrir une antenne dans la City après neuf ans d’absence, rapporte le site spécialisé finews.[S2]Le gérant systématique avait en effet fermé son bureau de Londres en 2008 pour s’installer à Zug.[S3]Il a refait surface dans le quartier des hedge funds, du côté de St James/Mayfair dans un bureau qui peut accueillir jusqu'à six personnes.[S4]Les actifs sous gestion d’Amplitude Capital s'élèvent à environ 1,6 milliard de dollars.",
      "question": "Pourquoi Amplitude Capital a-t-il rouvert une antenne à Londres ?",
      "answer": "Amplitude Capital a rouvert une antenne à Londres malgré la tendance générale de certaines sociétés à quitter la ville en raison du Brexit, afin de s'installer à nouveau dans la City après neuf ans d'absence."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Après FTSE Russell (lire par ailleurs sur NewsManagers), c’est au tour du MSCI de lancer deux nouveaux indices ESG (environnement, social, gouvernance) axé sur le Japon.[S2]Ces deux indices sont le MSCI Japan Empowering Woman Index et le MSCI Japan ESG Select Leaders.[S3]A l’instar de FTSE Russell, ces deux indices ont été retenus par le fonds de pension japonais Government Pension Investment Fund (GPIF) comme « benchmark » pour sa stratégie d’investissement ESG.[S4]Dans le détail, le MSCI Japan Empowering Woman Index est constitué d’entreprises dont les initiatives en matière de diversité hommes/femmes, mises en lumière par la recherche ESG du MSCI, visent à encourager les femmes à entrer sur le marché du travail ou à reprendre le travail.[S5]Une récente étude a en effet souligné qu’une plus grande participation des femmes sur le marché du travail engendrerait des bénéfices pour l’économie japonais.[S6]Le gouvernement japonais s’est donc fixé des objectifs pour encourager les femmes à participer davantage au marché de l’emploi.Le deuxième indice, le MSCI Japan ESG Select Leaders, cible des entreprises ayant le meilleur profil ESG par rapport leurs pairs du secteur.[S7]L’indice est conçu en utilisant le modèle de notation ESG du MSCI et il vise des entreprises ayant la notation ESG la plus élevée au sein de l’indice MSIC Japan IMI Top 500 Index.",
      "question": "Quels sont les deux nouveaux indices ESG lancés par MSCI sur le Japon ?",
      "answer": "Les deux nouveaux indices ESG lancés par MSCI sur le Japon sont le MSCI Japan Empowering Woman Index et le MSCI Japan ESG Select Leaders."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le fournisseur d’indices FTSE Russell a annoncé, ce 3 juillet, la création de l’indice FTSE Blossom Japan Index construit à partie de son modèle d’évaluation ESG (Environnement, social et gouvernance).[S2]Ce nouvel indice a été retenu par Government Pension Investment Fund (GPIF), le plus important fonds de pension japonais avec 1.300 milliards de dollars d’actifs, comme « benchmark » ESG pour son principal phare.Le FTSE Blossom Japan Index repose sur la base de données ESG de FTSE Russell qui intègre les standards ESG internationaux, dont les Objectifs de Développement Durable des Nations Unies.[S3]« Les seuils d’inclusion sont en ligne avec la gamme mondiale FTSE4Good Index, précise le fournisseur d’indices dans un communiqué.[S4]Ce nouvel indice peut être utilisé pour faciliter l’intégration des critères ESG dans une stratégie diversifiée.[S5]»",
      "question": "Quel est le nom du nouvel indice ESG lancé par FTSE Russell pour le Japon ?",
      "answer": "Le nom du nouvel indice ESG lancé par FTSE Russell pour le Japon est le FTSE Blossom Japan Index."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Une coalition de 79 sociétés de gestion influentes gérant près de 8.000 milliards de dollars a écrit aux principales entreprises dans le monde, les appelant à donner davantage d’informations sur leurs pratiques en matière de travail de manière à identifier les effectifs mal gérés qui sont vulnérables aux chocs financiers, rapporte le Financial Times fund management.[S2]Parmi les investisseurs qui soutiennent cette initiative figurent Schroders, Nordea et Legal and General Investment Manageemnt.[S3]Tous sont signataires de la Workforce Disclosure Initiative, lancée par ShareAction.",
      "question": "Quelle initiative a été lancée par des investisseurs pour demander plus d'informations sur les pratiques sociales des entreprises ?",
      "answer": "La Workforce Disclosure Initiative a été lancée par des investisseurs pour demander plus d'informations sur les pratiques sociales des entreprises."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La banque centrale suédoise a retiré ce matin le biais accommodant de sa politique monétaire, caractérisée depuis deux ans par des taux d’intérêt négatifs, en disant ne pas s’attendre à abaisser encore le loyer de l’argent, sans pour autant fermer totalement la porte à un nouvel assouplissement.[S2]La Riksbank a laissé son taux directeur à -0,5% et son programme de rachats d’actifs obligataires à 290 milliards de couronnes (30 milliards d’euros).[S3]Après le durcissement des discours des présidents de la BCE, de la BoE et de la banque du Canada la semaine dernière qui avait entraîné un vif réajustement des marchés de taux et de changes, la baisse de la couronne suédoise suite à l’annonce montre que les investisseurs anticipaient un réajustement plus profond du discours de la banque centrale suédoise.",
      "question": "Quel a été le principal changement dans la politique monétaire de la Riksbank suédoise ?",
      "answer": "La Riksbank suédoise a retiré le biais accommodant de sa politique monétaire, marquant ainsi un pas vers la normalisation, tout en maintenant son taux directeur à -0,5%."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le régulateur européen des marchés financiers, l’Esma, a publié hier un avis sur les critères qui permettront de déterminer les exigences de transparence applicables aux instruments financiers autres que les actions dans le cadre de la régulation MIF 2.[S2]Contrairement à MIF 1, qui était focalisée sur les marchés actions, la régulation MIF 2 applicable en 2018, introduit aussi des exigences de transparence pour les obligations, les dérivés, les produits structurés et les quotas d'émission.[S3]Les autorités nationales peuvent cependant accorder des dérogations à ces obligations si les instruments ne sont pas considérés comme suffisamment liquides ou pour des ordres de taille importante.[S4]C’est dans ce cadre que le régulateur européen a publié des données relatives à la liquidité et à la taille des ordres sur les instruments autres que les actions, à l’exception des obligations considérées comme liquides.[S5]La publication de données par type d’obligations, prévue pour début le début du mois, a été reportée au mois d’août.",
      "question": "Quel régulateur européen a publié un avis sur les critères de transparence des instruments financiers autres que les actions ?",
      "answer": "Le régulateur européen des marchés financiers, l’Esma, a publié un avis sur les critères de transparence des instruments financiers autres que les actions."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le groupe AG2R La Mondiale a annoncé aujourd’hui la création d’une foncière commune, dénommée AGLM Immo, qui a vocation à regrouper les investissements immobiliers des membres de la Société de groupe d’assurance mutuelle ( Sgam ), soit La Mondiale, AG2R Réunica Prévoyance, Viasanté Mutuelle, etc.[S2]Elle doit faciliter la détention d’actifs immobiliers par toutes les sociétés de la Sgam, quelle que soit leur taille : « il est en effet plus facile d’acquérir ou de céder des parts d’une société foncière que d’acquérir ou de céder un immeuble entier ou une fraction d’immeuble » , précise un communiqué.[S3]« Cette structure permettra également d’optimiser la performance immobilière d’AG2R La Mondiale en instaurant une politique et une stratégie immobilière uniques pour toute la Sgam.[S4]» , ajoute David Simon, membre du comité exécutif en charge des finances, des investissements et des risques.[S5]Toutes les nouvelles acquisitions immobilières d’AG2R La Mondiale sont désormais réalisées par le biais d’AGLM Immo.[S6]Son portefeuille immobilier compte aujourd’hui 230 actifs qui représentent une surface totale de 772.000 mètres carrés.[S7]Il s’agit à 89% d’immeubles de bureaux situés à Paris et en Île-de France.[S8]La valeur d’expertise de l’ensemble s’élève à 4,6 milliards d’euros.[S9]En 2016, les investissements immobiliers d’AG2R La Mondiale se sont élevés à 400 millions d’euros.[S10]La performance globale sur un an est de 13% et de 9,9% sur trois ans.[S11]Elle s’appuie à la fois sur des rendements locatifs et sur la valorisation immobilière résultant des projets de développement.",
      "question": "Quel est le nom de la foncière commune créée par AG2R La Mondiale ?",
      "answer": "La foncière commune créée par AG2R La Mondiale s'appelle AGLM Immo."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’Efrag ( European Financial Reporting Advisory Group ), l’organisation qui défend l’intérêt public européen dans le processus d'élaboration et d’adoption des normes comptables internationales, lance aujourd’hui une consultation sur l’impact de la nouvelle norme sur les instruments financiers, IFRS 9, sur les investissements en actions.[S2]L’Efrag veut ainsi répondre à une demande de la Commission européenne.[S3]L’institution souhaite déterminer si IFRS 9, qui entre en vigueur en 2018, pourrait avoir un impact sur l’investissement de long terme.[S4]La consultation est ouverte jusqu’au 30 septembre prochain.",
      "question": "Quelle organisation lance une consultation sur l'impact de IFRS 9 sur les investissements en actions ?",
      "answer": "L’Efrag (European Financial Reporting Advisory Group) lance une consultation sur l'impact de IFRS 9 sur les investissements en actions."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le conseil de surveillance du laboratoire allemand Stada vient d’accepter la démission du président du directoire, Matthias Wiedenfels, et le remplace immédiatement par Tjeen Willink jusqu’au 31 décembre 2017.[S2]Le directeur financier, Helmut Kraft a également été prié de partir immédiatement et sera remplacé jusqu’à la fin de l’année 2017 par Bernhard Düttmann.[S3]Ce changement de gouvernance intervient alors que les fonds d’investissement Bain Capital et Cinven pourraient lancer une nouvelle offre sur Stada, sous réserve du feu vert du régulateur allemand et de Stada.[S4]Les deux fonds avaient lancé une OPA en avril au prix de 66 euros par action, valorisant le groupe pharmaceutique 5,3 milliards d’euros.[S5]Mais cette offre n’avait obtenu la semaine dernière que 65,52% du capital, alors que le seuil minimum était fixé à 67,5%.",
      "question": "Quel est le nouveau président de Stada et dans quel contexte a-t-il été nommé ?",
      "answer": "Le nouveau président de Stada est Tjeen Willink, nommé après la démission de Matthias Wiedenfels. Ce changement intervient alors que des fonds d'investissement pourraient lancer une nouvelle offre sur le groupe pharmaceutique."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La banque espagnole Banco Santander a annoncé ce mardi le lancement de l’augmentation de capital de 7 milliards d’euros destinée à renforcer ses fonds propres après la reprise de l'établissement en difficulté Banco Popular.[S2]Santander émettra de nouvelles actions à un prix unitaire de 4,85 euros, soit une décote de 17,75% par rapport au dernier cours du lundi 3 juillet .[S3]Les actionnaires du groupe disposeront d’un droit préférentiel de souscription (DPS) par action détenue, sachant que dix DPS permettront d’acquérir une action nouvelle.[S4]La période d’exercice des DPS devrait être ouverte du 6 au 20 juillet, a précisé Santander dans un communiqué transmis à l’autorité espagnole des marchés financiers, la CNMV.[S5]L’augmentation de capital est entièrement garantie par un syndicat bancaire.[S6]La banque a annoncé en outre une progression des bénéfices de 11% en rythme annuel au premier semestre 2017, hors éléments exceptionnels et évolution des changes.[S7]Toujours hors mouvement des changes, son chiffre d’affaires a augmenté de 7%, grâce à une hausse des intérêts nets perçus (+6%) et aux commissions perçues (+11%).[S8]L’intégration de Banco Popular fera grimper son taux de prêts douteux ( non performing loans ) de 3,6% à 5,4%, le bilan de Banco Popular étant lesté par environ 37 milliards d’euros de tels actifs, notamment des biens saisis à la suite de l'éclatement de la bulle immobilière en Espagne.[S9]Le ratio de solvabilité CET 1 restera stable à 10,7%, grâce à l’augmentation de capital.",
      "question": "Quel est le montant de l'augmentation de capital annoncée par Santander et à quel prix unitaire les nouvelles actions seront-elles émises ?",
      "answer": "Santander lance une augmentation de capital de 7 milliards d'euros, avec un prix unitaire de 4,85 euros pour les nouvelles actions."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L'économie américaine connaît actuellement un taux de croissance de 3,0% en rythme annualisé au deuxième trimestre au vu des dernières données relatives à l’activité manufacturière et aux dépenses de construction, indiquait hier le modèle de prévision GDP Now de la Réserve fédérale d’Atlanta.[S2]Cette nouvelle estimation de la croissance du PIB américain est supérieure à celle de 2,7% publiée vendredi par la Fed régionale.",
      "question": "Quel est le taux de croissance actuel de l'économie américaine selon le modèle de prévision GDP Now de la Réserve fédérale d’Atlanta ?",
      "answer": "Le taux de croissance actuel de l'économie américaine est de 3,0% en rythme annualisé au deuxième trimestre."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’espagnol Gas Natural serait entré en contact avec son concurrent portugais EDP en vue d’une fusion, rapportait hier Reuters de sources proches du dossier.[S2]Les discussions relatives à cette transaction, qui pourrait représenter 35 milliards d’euros, en sont encore à un stade préliminaire et rien ne garantit qu’ils aboutiront, ont poursuivi les sources, même si le président de Gas Natural Isidre Faine a déjà sondé son homologue portugais Antonio Mexia au sujet d’un rapprochement.[S3]EDP a refusé de commenter l’information tandis que Gas Natural a dit ne pas être en discussions de fusion avec le groupe portugais.",
      "question": "Quel groupe espagnol aurait contacté EDP en vue d'une fusion selon l'article ?",
      "answer": "L'espagnol Gas Natural aurait contacté EDP en vue d'une fusion."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La banque allemande NordLB a renoncé à la vente d’un portefeuille de créances de shipping de 1,3 milliard d’euros au gestionnaire d’actifs KKR, a annoncé la banque hier.[S2]NordLB avait indiqué en avril espérer parvenir à un accord d’ici la fin juin.[S3]Des différences dans l’estimation de la valorisation des prêts serait à l’origine de la déconvenue, indique Reuters de sources proches du dossier.[S4]NordLB précise maintenir son objectif de réduction de son exposition aux créances de shipping d’ici la fin de l’année à un niveau compris entre 12 et 14 milliards d’euros.",
      "question": "Pourquoi NordLB a-t-elle renoncé à vendre des créances de shipping à KKR ?",
      "answer": "NordLB a renoncé à la vente d’un portefeuille de créances de shipping de 1,3 milliard d’euros à KKR en raison de différences dans l’estimation de la valorisation des prêts."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La France et la Suisse cherchent une issue à l’imbroglio des réfugiés fiscaux français, compliqué par les poursuites engagées par les autorités françaises contre l’Union de banques suisses (UBS), rapportait hier Reuters de sources auprès des autorités helvétiques et de sources françaises proches du dossier.[S2]La Suisse a suspendu la transmission au fisc français d’informations sur les milliers de contribuables français qui ont des comptes bancaires à UBS, au motif qu’elles pourraient être utilisées par la justice française contre la banque.[S3]« La Suisse et la France sont actuellement en discussion pour trouver une solution », a dit un porte-parole de l’administration fiscale helvétique, ce que confirment une source proche du dossier à Paris et Bercy.",
      "question": "Quel est le sujet du désaccord entre la France et la Suisse ?",
      "answer": "Le sujet du désaccord entre la France et la Suisse porte sur l'échange de données fiscales, en particulier concernant les informations sur les contribuables français ayant des comptes bancaires chez UBS."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Saint-Gobain, touché par la cyberattaque mondiale du 27 juin, a annoncé hier qu’il tablait sur un retour complet à la normale au début de la semaine prochaine.[S2]« A la suite de cet événement, tous les efforts ont été déployés pour assurer la continuité de nos opérations et en particulier minimiser l’impact sur les clients.[S3]La majorité de nos activités fonctionnent d’ores et déjà normalement », écrit le groupe de matériaux de construction dans un communiqué.[S4]« Une semaine après l’attaque, de nets progrès ont été réalisés pour la remise en service de tous nos systèmes avec un retour complet à la normale attendu en début de semaine prochaine.[S5]»",
      "question": "Quand Saint-Gobain s'attend-il à un retour complet à la normale après la cyberattaque ?",
      "answer": "Saint-Gobain s'attend à un retour complet à la normale au début de la semaine prochaine."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La confiance des grands groupes manufacturiers japonais a atteint son plus haut niveau depuis plus de trois ans au deuxième trimestre, selon l’enquête trimestrielle «tankan» de la Banque du Japon publiée hier, confirmant les signes d’accélération de la reprise au sein de la troisième économie mondiale.[S2]L’indice phare de l’enquête tankan a grimpé à +17 en juin contre +12 trois mois auparavant, son troisième trimestre d’affilée de hausse et son meilleur niveau depuis mars 2014.[S3]La prévision médiane du marché était à +15.",
      "question": "Quel est le niveau de confiance des industriels japonais selon l'enquête tankan de la Banque du Japon ?",
      "answer": "La confiance des grands groupes manufacturiers japonais a atteint son plus haut niveau depuis plus de trois ans, avec un indice de +17 en juin."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Après quasiment douze mois de réflexion, Touax a décidé de quitter le secteur des constructions modulaires.[S2]Le groupe a annoncé hier soir l’ouverture de négociations avec le fonds TDR Capital pour lui vendre ses activités françaises dans ce domaine.[S3]Les deux parties espèrent finaliser l’opération au second semestre 2017.[S4]Touax ne fournit aucune précision sur les modalités financières des discussions.[S5]Actionnaire majoritaire d’Algeco Scotsman depuis le milieu des années 2000, TDR Capital « réfléchit à l’option d’intégrer Touax Solutions Modulaires à Algeco » , indique le fonds même si « à ce stade aucun plan n’a été formulé, ni aucune décision n’a encore été prise » .[S6]Le fonds confirmerait ainsi sa stratégie de consolidation du secteur.[S7]Se concentrer sur le matériel de transport Algeco Scotsman a été créé par la fusion entre l’américain Williams Scotsman avec Algeco, ancienne filiale de TUI, puis avec le britannique Elliott.[S8]TDR Capital a également acquis des actifs européens appartenant à GE Modular Space.[S9]Ils ont ensuite été intégrés dans le nouveau groupe Algeco Scotsman.[S10]Celui-ci a réalisé en 2016 un chiffre d’affaires d’un peu plus de 1,5 milliard de dollars, dont environ la moitié en Europe.[S11]Son Ebitda ajusté est ressorti à 402 millions de dollars.[S12]Touax a signé en parallèle un mandat de vente pour ses activités de constructions modulaires aux États-Unis.[S13]Il ne sort pas totalement de secteur.[S14]Le groupe a «l’intention de développer ses activités en Afrique» , avec sa filiale dont il détient 51% du capital, les 49 % restants appartenant à une société de capital-investissement.[S15]Les constructions modulaires ont représenté 38% du chiffre d’affaires de Touax en 2016, soit un peu moins de 140 millions d’euros.[S16]Numéro deux en Europe sur ce marché, le groupe avait tout de même du mal à lutter à armes égales face à son grand concurrent américain.[S17]«Cette transaction renforcera le bilan et la capacité financière de notre groupe» , expliquent dans un communiqué Fabrice et Raphael Walewski, les gérants de Touax, qui souhaitent se «concentrer et développer davantage la location de matériel de transport (wagons, barges et conteneurs)» .",
      "question": "Quel est le principal objectif de Touax en cédant ses activités de constructions modulaires à TDR Capital ?",
      "answer": "Le principal objectif de Touax est de se concentrer sur la location de matériel de transport (wagons, barges et conteneurs) et de renforcer son bilan et sa capacité financière."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Sumitomo Mitsui Financial Group, la troisième banque japonaise, a annoncé hier créer deux nouvelles filiales à Francfort afin de continuer à servir ses clients européens après le Brexit .[S2]Si les autorités donnent leur accord, le groupe créera une filiale bancaire et une filiale d’investissement ( securities ).[S3]«Les banques japonaises ont mis en garde très tôt sur les conséquences du Brexit et sont donc les premières à réagir» , commente dans un communiqué Hubertus Väth , directeur de Frankfurt Main Finance (FMF).[S4]Le lobby de la place financière de Francfort «attend un total d’au moins treize banques qui annonceront cette année leur choix de Francfort» .",
      "question": "Quelle banque japonaise a annoncé la création de nouvelles filiales à Francfort ?",
      "answer": "La banque japonaise Sumitomo Mitsui Financial Group a annoncé la création de nouvelles filiales à Francfort."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La banque américaine s’interroge sur l'éventuelle restructuration de ses activités de matières premières, qui auraient connu leur pire premier semestre depuis 10 ans, selon Bloomberg.[S2]La situation du pôle, en partie responsable des mauvaises performances de Goldman Sachs dans les métiers taux, change et matières premières au premier trimestre, était au menu d’un conseil d’administration tenu à Londres le mois dernier.[S3]Aucune décision n’aurait encore été prise.[S4]Isabelle Ealet, patronne du pôle jusqu’en 2012 et aujourd’hui parmi les trois co-responsables mondiaux de la division titres, est chargée de cette revue informelle.",
      "question": "Quel est le sujet de la réflexion de Goldman Sachs concernant son pôle matières premières ?",
      "answer": "Goldman Sachs s'interroge sur l'éventuelle restructuration de ses activités de matières premières, en raison de leur pire performance depuis 10 ans."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Commission européenne veut prévenir tout détournement des règles d’encadrement des marchés financiers qui entreront en vigueur début 2018.[S2]Le mois dernier, elle a proposé d’amender la régulation MIF 2 pour éviter que des acteurs financiers n'échappent à certaines obligations de transparence.[S3]La régulation MIF 2 plafonne la part des transactions qui pourront être effectuées de manière opaque et prévoit une obligation de négociation des actions sur des marchés réglementés (Bourses), des systèmes multilatéraux de négociations ou des internalisateurs systématiques (SI en anglais).[S4]Déjà prévus par MIF 1 mais peu répandus jusqu’à présent, les SI sont des prestataires de services d’investissement pouvant bénéficier de certaines obligations de transparence.[S5]Ils exécutent les ordres de leurs clients en se portant contrepartie en compte propre.[S6]Au début de l’année, l’autorité des marchés financiers européens, l’Esma, a tiré la sonnette d’alarme dans un courrier adressé à la Commission en se disant «très préoccupée» .[S7]Selon elle, «plusieurs participants de marchés» aujourd’hui considérés comme des «broker crossing networks» envisageraient d’adopter le statut de SI et de connecter des SI entre eux pour éviter d’avoir à assumer un quelconque risque tout en échappant à certaines obligations de transparence.[S8]Pour éviter tout contournement de MIF 2, la Commission a donc proposé de modifier la définition d’internalisateur systématique et de préciser que les SI ne peuvent pas mener des transactions non risquées.[S9]«La Commission européenne envoie le signal qu’elle réagira à toute tentative d’échapper à MIF 2» , réagit Philippe Guillot, à l’Autorité des marchés financiers (AMF).[S10]«Cela aurait été un clair contournement des règles de MIF 2 qui aurait pu dégrader la qualité des marchés transparents en les privant d’une liquidité de choix» , poursuit-il.[S11]A l’occasion de la publication de sa cartographie des risques financiers , l’AMF a souligné que les marchés apparaissaient «attentistes à l’approche de l’entrée en vigueur de MIF 2» .[S12]La régulation prévoit que la part des transactions échappant à la transparence pré-négociation sera plafonnée à 8% pour l’ensemble des plates-formes, mais la part des transactions effectuées pour les valeur du CAC 40 sur des plates-formes opaques était encore supérieure à ce seuil à la fin de l’année 2016, à 8,3%.",
      "question": "Quel est l'objectif de la Commission européenne concernant la régulation MIF 2 ?",
      "answer": "La Commission européenne souhaite empêcher les acteurs financiers de contourner les règles de transparence prévues par la régulation MIF 2, en modifiant la définition d'internalisateur systématique et en limitant les transactions opaques."
    }
  ]
}